MMA TOP10獲獎名單出爐：BTS連5成今年唯一男團！IU奪7次追平EXO

南韓年末頒獎典禮之一的甜瓜音樂獎（Melon Music Awards，簡稱MMA）即將在12月初登場，今（21）日公布2020年TOP 10藝人，BTS防彈少年團連5年獲獎，更是其中唯一男團，顯示當今偶像男團市場一團獨大的局面，IU則是獲得7屆肯定，追平EXO，女團則有3團獲獎！

MMA公布今年年度TOP 10藝人／組合，80%統計於Melon音源下載與流量、剩餘20%由粉絲票選，防彈少年團連續5年獲得殊榮，也是唯一一組偶像男團；曾寫下連續7年奪得TOP 10的EXO雖然還是紀錄保持人，但今年中斷連續紀錄，倒是成員伯賢以個人入選。

另外女歌手IU則是7度獲得TOP 10藝人，追平EXO，女歌手還有白藝潾獲選；女團則有BLACKPINK二度拿獎、IZ*ONE與Oh My Girl都是首度獲選。今年男歌手表現搶眼，包含上述伯賢外，還有饒舌歌手Zico、兩名Trot歌手金浩中與任英雄。

▲2020 MMA TOP10獲獎名單。（圖／翻攝自MMA官網）

每年入選MMA TOP 10名單至關重要，因為年度藝人、年度專輯跟年度歌曲3項大獎，基本上都是由獲選TOP 10的歌手中抱走，從2009年至今無一例外；也就是獲得TOP 10，就有可能獲得最後3個大獎，雖然投票結果只佔20%，80%還是靠之前音源成績的累積，但往往還是激起粉絲催票慾望，想讓偶像拿到大獎門票。

MMA今年突破以往只有一晚的頒獎典禮，將一連從12月2日至5日擴大舉辦「MMA Week」活動。目前確認出席的名單包含BTS、張凡俊、DAY6、任英雄、《梨泰院Class》OST《開始》的原唱Gaho等人。

冇twice?
垃圾甜瓜音樂獎

今年中斷連續紀錄=被逼害

會唔會太勁

冇twice=造假

輕輕鬆鬆

貪心的小狗

Bad end

say個符先

存檔死清光

izone=造假

我的媽喔

咩事呀?低B呀?

@

開始接受到各大頒獎禮冇TWICE既事實

No TWICE no party

冇Twice是正常的 Melon一直都唔妥JYP 所以韓國溫屎都唔會特別去投票

冇twice咪冇twice囉屌
首歌難聽啲舞又跳得核突唱歌又唱到走音個個都知㗎啦
Fancy More and more同I can’t stop me全部垃圾黎
邊首上得神枱呀
Cheer up baby呀？

RV 音源勁過OMG izone 喎
點會沒份 又造假